台人妻過年才洗澡 黑癬竟多到堵住排水孔 圖

藍姓男子與妻現均30多歲，兩人在2002年結婚，婚後藍男長期住娘家，但2015年底藍男無法忍受妻子衛生習慣、個性等，決定搬走，事後向新北地院提出離婚訴訟。
藍男控訴，兩人交往期間，妻子原本每周洗澡一次，不料婚後卻越來越不重視衛生，經常1個月不刷牙、不洗澡、不洗頭，用戴帽子來掩蓋頭髮臭味，後來洗澡間隔時間越來越長，甚至只有過年時才洗澡，導致兩人一年僅行房1次，因此始終沒有生育小孩。
藍男還說，妻子因為太久沒洗澡，若洗澡每次要3小時，洗頭也要3小時，且因身上有很多很臭的黑癬，洗澡時，黑癬竟多到堵住排水孔，而妻子也不刷牙，僅嚼食口香糖代替。此外，妻子還嫌他當大樓管理員太丟臉，不讓他外出工作，造成家庭經濟不佳，健保費、國民年金、電話費都無法繳交，連蛀牙也無法看牙醫。
藍男指稱，婚後妻子都不做家事，反而要求他在家煮飯、照顧行動不便的岳父，2005年起還不斷阻止他回父母家團聚、吃年夜飯，2015年底他離開妻子娘家，前往新竹水果行工作，妻子仍常跑區打擾，要他領完薪水就離職，他不斷忍讓，卻換來妻不斷折磨，才決定提出離婚訴訟。
藍妻辯稱丈夫所說都是謊話，婚後兩人有性行為，父母也將丈夫當親生兒子看待，反而是丈夫一旦外出工作，就對她不聞不問，不回電話，LINE則已讀不回，她才新竹找丈夫，但丈夫下班後竟放她「鴿子」，她拒絕離婚。
法官則找來藍男父親前來作證，藍父證稱兒子結婚時沒通知，親友都無法參加，又兒子婚後都住妻子娘家，都沒回來看過他，電話也不接，他打到女方家，對方也說兒子不在，等同完全失蹤，2015 年底藍男才回家，曾抱怨妻不讓他工作等。
藍妻的母親則證稱，女兒讀高二就輟學，僅在賣場工作1年多，跟女婿確實多年沒工作，她偶爾會給女兒零用錢，但兩人債務應自己負責，她原本很高興女婿外出工作，那知日後卻要求離婚。
法官考量藍男與妻長期無工作，導致經濟陷入困境，無法繳納健保費、國民年金等稅捐，兩人也對要不要工作、家務誰做以及衛生習慣而長期意見不合、無法相處，又藍男離家後分居至今已2年多，可見婚姻難以修復也難以維持，因此判准離婚；仍可上訴。（孫友廉／新北報導）

奶下正

可以點美極

圖文不符